\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\title{Recht voor Informatici\\Opdracht 2}
\author{Erin van der Veen}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Rechtszaak\footnote{http://deeplink.rechtspraak.nl/uitspraak?id=ECLI:NL:RBSGR:2005:AT0224}}
Gerechtshof 's-Gravenhage, 14 maart 2005, ECLI:NL:RBSGR:2005:AT0224

\section*{Partijen}
Officier van Justitie mr. R.E.I. Steen van het Openbaar Ministerie\\
\\
TEGEN\\
\\
Natuurlijk persoon ``Verdachte T''

\section*{Feiten}
Rechtsgebied: Strafrecht

Op 24 oktober 2004 is de website van geenstijl.nl gedurende een periode van 23 uur en 40 minuten onbereikbaar gemaakt door een DDoS-aanval. De website is op 13 oktober in hetzelfde jaar ook al het doelwit geweest van een DDoS-aanval.

De aanval zorgde er bovendien voor dat systeem van Garnier Project B.V. slechter of niet bereikbaar was voor klanten van Garnier.

De verdachte bespreekt in een IRC-gesprek met een medeverdachte hoe de website (geenstijl.nl) het beste aangevallen kan worden. De medeverdachte en de verdachte komen samen tot de conclusie dat geenstijl.nl het beste aangevallen kan worden door een jpg-bestand te besmetten.

De medeverdachte vraagt aan de verdachte later die dag bovendien of hij/zij een bot wilt compileren.

De medeverdachte heeft toegegeven dat hij/zij aan de verdachte heeft gevraagd om de bot te compileren. Het is niet zeker of deze bot gebruikt is in de DDoS-aanval op Garnier.

De verdachte erkent dat hij in gesprek is geweest met de medeverdachte omtrent het aanvallen van geenstijl.nl. De verdachte geeft bovendien aan dat hij/zij op de hoogte was van het feit dat de medeverdachte betrokken was bij DDoS-aanvallen die eerder dat jaar waren uitgevoerd op websites van de overheid. Bovendien heeft de verdachte bekend dat de bovenstaande gesprekken daadwerkelijk hebben plaatsgevonden.

Door dit alles is de verdachte schuldig bevonden.

\section*{Probleem}
Het probleem is in deze rechtszaak redelijk duidelijk. De website geenstijl.nl en de servers waren Garnier waren tijdelijk slecht/niet beschikbaar. Dit leidt voor deze twee bedrijven tot een financieel verlies. In het geval van geenstijl.nl lopen ze advertentie geld mis en in het geval van Garnier gaat hun reputatie achteruit. Garnier heeft zich gemeld bij de rechtzaak en vraagt een schadevergoeding van 41.080 euro.

\section*{Rechtsvraag}
Is de verdachte schuldig van de feiten waarvoor hij door het OM schuldig wordt geacht.

\section*{Vonnis}
De verdachte is veroordeeld tot een gevangenisstraf van 1 maand, met 2 jaar proeftijd, en een taakstraf van 80 uur. Wanneer de taakstraf niet naar behoren wordt uitgevoerd komt er 37 dagen bij de gevangenisstraf.

\section*{Hoger beroep}
De verdachte is in hoger beroep gegegaan en is uiteindelijke veroordeeld tot jeugddetentie gedurende 3 maanden en een taakstraf van 100 uur.

\end{document}
